【中印激戰】印度打死至少43名解放軍 20名印度士兵戰死

中印邊境爆發自1975年來最嚴重的流血衝突，BBC今日凌晨引述印度官方消息指，至少20名印度軍人在衝突被殺。《印度時報》則報道，另至少有43名解放軍死亡。

報道並指，印度軍方在一份官方聲明中說：「17名印度士兵在對峙地點執行任務時嚴重受傷，並倒卧在零度以下的高海拔地區，目前他們已經死亡，令在衝突中死亡的總數達到20人。」消息人士說，中國外交部副部長羅朝暉和印度駐華大使維克拉姆·米斯里（Vikram Misri），曾在北京會面，商討如何化解局勢。

印度穆斯林國會議員歐維希（Asaduddin Owaisi）則在Twitter上表示，印度政府必須為今次衝突中死亡的印軍「報仇」。《印度時報》亦在網頁上，登出三名被殺的印度士兵照片。
昨日上午，印度媒體率先報道，3名印度士兵前日在中印兩國位於克什米爾拉達克（Ladakh）備受爭議的邊境地區，與中國軍隊爆發的衝突中喪生。印度軍方隨後在一份聲明中表示，「雙方高級軍事官員目前正在會晤，以緩和局勢」，但沒有提供任何進一步的細節。
印度軍方消息強調，是中國先攻擊，印度才反擊，雙方用棍棒和石塊互打，彼此都有傷亡。
不過，中國外交部發言人趙立堅回應指，是印度違背兩國達成的共識，兩次越過邊境線，「挑釁和攻擊中方人員，導致雙方部隊發生嚴重肢體衝突」。而解放軍西部戰區新聞發言人張水利大校，在晚間亦發表聲明批評，印軍違背承諾，再次越過實控線非法活動，蓄意發動挑釁攻擊，引發雙方激烈肢體衝突，造成人員傷亡。
綜合報道